### 中共智囊：中美经济或分手
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/07/1b4b324423b9f47e62cff9d9046e359a-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  G20川习会后，中美贸易战重启谈判。图为示意图。 (STR/AFP/Getty Images)
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月08日讯】G20
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%9D%E4%B9%A0%E4%BC%9A.html">
  川习会
 </span>
 后，中美双方同意重启贸易谈判。日前，有
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%AD%E5%85%B1%E6%99%BA%E5%9B%8A.html">
  中共智囊
 </span>
 在一个
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 研讨会上称，中美经济脱钩的可能性更大。
</p>
<p>
 香港《南华早报》7月7日报导说，中国社会科学院亚太与全球战略研究院院长
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%90%91%E9%98%B3.html">
  李向阳
 </span>
 表示，世界两大经济体的分裂正在逐渐成为现实，因为北京和华盛顿在贸易以外问题上也在发生冲突。
</p>
<p>
 “这种经济脱钩在理论上是完全可能的。”
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E6%9D%8E%E5%90%91%E9%98%B3.html">
  李向阳
 </span>
 7月6日在中国人民大学举行的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E8%B4%B8%E6%98%93%E6%88%98.html">
  贸易战
 </span>
 研讨会上说。他称，北京为防止经济崩溃，其决策者可能需要在贸易谈判中作出更多让步。
</p>
<p>
 不过，习近平今年6月初访问俄罗斯时说，川普是“我的朋友”。他说：“我们和美国虽然现在有一些贸易摩擦，但中国和美国现在已经是‘你中有我，我中有你’。我也很难设想中美全部割裂开。”
</p>
<p>
 6月29日，美国总统川普（特朗普）和习近平在日本大阪会晤，同意重启贸易谈判，以及暂停加征额外关税。5月，因中共对双方之前谈判所达成的核心承诺反悔，令美中贸易谈判陷入停滞。
</p>
<p>
 白宫经济顾问拉里·库德洛（Larry Kudlow）7月5日接受彭博社以及福克斯商业网络采访时表示，接下来的贸易谈判将从上次破裂的位置开始。他证实，双方在过去的谈判已取得许多进展，还尚未达成协议。
</p>
<p>
 他说，媒体总是有各种各样的消息，但他想特别重申一下美方的底线与之前保持一致，即“结束知识产权盗窃、停止强制技术转让、解决黑客和网络干扰问题、取消关税和非关税壁垒、改变不平衡的贸易条件以及建立执法机制。”
</p>
<p>
 责任编辑：许梦儿
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11371107.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11371107.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11371107.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/8/n11371107.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

